{
  "categories": [
    {
      "category": "Geografía",
      "description": "Preguntas relacionadas con países, ciudades, geografía física y otros aspectos geográficos."
    },
    {
      "category": "Tecnología",
      "description": "Preguntas relacionadas con dispositivos, software, innovaciones tecnológicas y temas relacionados."
    },
    {
      "category": "Gastronomía",
      "description": "Preguntas relacionadas con alimentos, cocina, recetas y otros temas culinarios."
    },
    {
      "category": "Literatura",
      "description": "Preguntas relacionadas con libros, autores, géneros literarios y otras formas de expresión escrita."
    },
    {
      "category": "Música",
      "description": "Preguntas relacionadas con géneros musicales, artistas, instrumentos y otros aspectos musicales."
    },
    {
      "category": "Deportes",
      "description": "Preguntas relacionadas con diversos deportes y eventos deportivos."
    }
  ],
  "questions": [
    {
      "category": "Geografía",
      "question": "¿Cuál es la capital de Italia?",
      "options": ["Roma", "Madrid", "París"],
      "answer": 0,
      "explanation": "La capital de Italia es Roma. Esta antigua ciudad es conocida por su rica historia, arte y arquitectura, incluyendo emblemáticos sitios como el Coliseo, el Foro Romano y la Capilla Sixtina."
    },
    {
      "category": "Tecnología",
      "question": "¿Quién inventó el teléfono?",
      "options": ["Thomas Edison", "Alexander Graham Bell", "Nikola Tesla"],
      "answer": 1,
      "explanation": "El teléfono fue inventado por Alexander Graham Bell. Bell es reconocido como uno de los pioneros en el desarrollo de la tecnología de las comunicaciones y su invención del teléfono tuvo un gran impacto en la sociedad y las comunicaciones modernas."
    },
    {
      "category": "Gastronomía",
      "question": "¿Cuál es el plato nacional de México?",
      "options": ["Tacos", "Pizza", "Sushi"],
      "answer": 0,
      "explanation": "El plato nacional de México son los tacos. Los tacos son tortillas de maíz o harina rellenas de diversos ingredientes, como carne, pollo, pescado, verduras, entre otros, y son una parte fundamental de la gastronomía mexicana."
    },
    {
      "category": "Literatura",
      "question": "¿Quién escribió el libro 'Cien años de soledad'?",
      "options": ["Mario Vargas Llosa", "Gabriel García Márquez", "Julio Cortázar"],
      "answer": 1,
      "explanation": "'Cien años de soledad' fue escrito por Gabriel García Márquez. Esta obra es considerada una de las obras maestras de la literatura latinoamericana y ha sido ampliamente elogiada por su estilo único y su narrativa envolvente."
    },
    {
      "category": "Música",
      "question": "¿Quién es el vocalista de la banda de rock 'Queen'?",
      "options": ["Freddie Mercury", "John Lennon", "Mick Jagger"],
      "answer": 0,
      "explanation": "El vocalista de la banda de rock 'Queen' es Freddie Mercury. Mercury es reconocido como uno de los mejores cantantes de todos los tiempos y su carisma en el escenario y su impresionante rango vocal hicieron de Queen una banda legendaria en la historia de la música."
    },
    {
      "category": "Deportes",
      "question": "¿En qué deporte se utiliza una raqueta para golpear una pelota sobre una red?",
      "options": ["Fútbol", "Tenis", "Baloncesto"],
      "answer": 1,
      "explanation": "En el tenis se utiliza una raqueta para golpear una pelota sobre una red. El tenis es un deporte popular en el que los jugadores compiten individualmente o en parejas, y el objetivo es ganar puntos golpeando la pelota dentro del campo contrario, sin que rebote más de una vez."
    },
    {
      "category": "Deportes",
      "question": "¿En qué año se celebró la primera Copa Mundial de Fútbol?",
      "options": ["1930", "1950", "1970"],
      "answer": 0,
      "explanation": "La primera Copa Mundial de Fútbol se celebró en el año 1930. El torneo tuvo lugar en Uruguay y contó con la participación de 13 equipos."
    },
    {
      "category": "Deportes",
      "question": "¿Cuál es el deporte más popular en Estados Unidos?",
      "options": ["Fútbol americano", "Béisbol", "Baloncesto"],
      "answer": 0,
      "explanation": "El deporte más popular en Estados Unidos es el fútbol americano. La National Football League (NFL) es la liga profesional más importante de este deporte en el país."
    },
    {
      "category": "Deportes",
      "question": "¿Quién es considerado el mejor jugador de baloncesto de todos los tiempos?",
      "options": ["Michael Jordan", "LeBron James", "Kobe Bryant"],
      "answer": 0,
      "explanation": "Michael Jordan es considerado el mejor jugador de baloncesto de todos los tiempos. Durante su carrera, Jordan ganó 6 campeonatos de la NBA y fue reconocido con numerosos premios y distinciones individuales."
    },
    {
      "category": "Deportes",
      "question": "¿En qué deporte se utiliza un disco volador llamado Frisbee?",
      "options": ["Ultimate Frisbee", "Golf", "Tenis"],
      "answer": 0,
      "explanation": "El Ultimate Frisbee es el deporte en el que se utiliza un disco volador llamado Frisbee. Es un juego de equipo que combina elementos del fútbol, el baloncesto y el fútbol americano."
    }
  ]
}

